---
title: 'Instalación Contao CMS'
media_order: Contao_cms_logo.svg.png
date: '23:29 14-01-2019'
hide_git_sync_repo_link: false
blog_url: /blog
show_sidebar: false
show_breadcrumbs: true
show_pagination: true
hide_from_post_list: false
---

<p>Hola a todos, en esta ocasi&oacute;n les presentar&eacute; la manera en como se puede hacer una instalaci&oacute;n del CMS Contao, para ello primero revisemos qu&eacute; es y de d&oacute;nde viene Contao:</p> <p>Anteriormente TYPOlight, Contao es un sistema gestor de contenidos gratuito para sitios web de cualquier tama&ntilde;o, disponible tanto para usuarios desarrolladores, como para usuarios en general, cumple con los est&aacute;ndares XHTML, HTML5 y CSS, es un proyecto de c&oacute;digo abierto y fue publicado en su forma original en 2006 por Leo Feyer.</p> <p>Pasemos a la instalaci&oacute;n de este CMS:</p> <p>1) Descargar de la p&aacute;gina Oficial el documento .phar de Contao.</p> <p><img style="width:100%" alt="Resultado de imagen para descarga contao" src="https://www.1and1.es/digitalguide/fileadmin/DigitalGuide/Screenshots/ES-contao-hosting.png" /></p> <p>&nbsp;</p> <p>2)Luego creamos una carpeta llamada Contao en el directorio equivalente al htdocs de tu servidor web, y denttro de ella otra carpeta llamada web en donde pondremos el archivo descargado, posteriormente le cambiaremos la extensi&oacute;n al archivo a .php, y lo abrimos con la ruta en el navegador.</p> <p><img style="width:100%" src="https://scontent.fuio3-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/44118577_355512275021675_3985922576323969024_n.jpg?_nc_cat=103&amp;oh=8342fd90168024029fa0e2ea61722433&amp;oe=5C5814E5" /></p> <p>3)Despu&eacute;s de crear una cuenta en la p&aacute;gina de Contao, o si ya contamos con una, procedemos a loggearnos para continuar con la instalaci&oacute;n, despu&eacute;s de lo cual aparecer&aacute; la siguiente ventana de verificaci&oacute;n de requisitos del sistema.</p> <p><img style="width:100%" src="https://scontent.fuio3-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/44326142_254423098591293_3888565443069214720_n.jpg?_nc_cat=111&amp;oh=83f3224ea028a4f1b0039b1b716498ef&amp;oe=5C47758E" /></p> <p>4)En donde tendremos un par de alertas antes de poder continuar, primero debemos seleccionar la configuraci&oacute;n con el sistema operativo de tu servidor.</p> <p><img style="width:100%" src="https://scontent.fuio3-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/44143070_316312165618531_8216287465338568704_n.jpg?_nc_cat=111&amp;oh=29aacc694f2d0a64dc99e1ed804656b0&amp;oe=5C578C67" /></p> <p>5) Luego ser&aacute; necesario seleccionar la versi&oacute;n de Contao que deseamos instalar.</p> <p><img style="width:100%" src="https://scontent.fuio3-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/44118577_355512275021675_3985922576323969024_n.jpg?_nc_cat=103&amp;oh=8342fd90168024029fa0e2ea61722433&amp;oe=5C5814E5" /></p> <p>6)Y&nbsp;por &uacute;ltimo tenemos el proceso de instalaci&oacute;n de todas las dependencias necesarias para Contao.</p> <p><img style="width:100%" src="https://scontent.fuio3-1.fna.fbcdn.net/v/t1.15752-9/44273486_253501485341296_8301700749809680384_n.jpg?_nc_cat=103&amp;oh=20cf6413b448c95129a2000e68bd8d02&amp;oe=5C588FA5" /></p>